-- Week 4 - Monday Questions

-- QUESTION 1: How many actors are there with the last name ‘Wahlberg’?
SELECT COUNT(last_name)
FROM actor
WHERE last_name LIKE 'Wahlberg';
-- ANSWER 1: 2

-- QUESTION 2: How many payments were made between $3.99 and $5.99?
SELECT COUNT(amount)
FROM payment
WHERE amount BETWEEN 3.99 and 9.99;
-- ANSWER 2: 7923

-- QUESTION 3: What film does the store have the most of? (search in inventory)
SELECT * 
FROM inventory
ORDER BY film_id DESC;

SELECT title
FROM film
WHERE film_id = 1000;
-- ANSWER 3: Zorro Ark...

-- QUESTION 4: How many customers have the last name ‘William’?
SELECT COUNT (last_name)
FROM customer
WHERE last_name LIKE 'William';
-- ANSWER 4: 0

-- QUESTION 5: What store employee (get the id) sold the most rentals?
SELECT COUNT(staff_id)
FROM rental
								-- WHERE staff_id = 1 -- = 8040
WHERE staff_id = 2;             -- = 8004
SELECT *
FROM staff;
--ANSWER 5: staff_id 1, aka Mike Hillyer

-- QUESTION 6: How many different district names are there?
SELECT COUNT (DISTINCT district)
FROM address;
-- ANSWER 6: 378

-- QUESTION 7: What film has the most actors in it? (use film_actor table and get film_id)
SELECT film_id
FROM film_actor 
ORDER BY film_id DESC;
-- ANSWER 7: Zorro Ark

-- QUESTION 8: From store_id 1, how many customers have a last name ending with ‘es’? (use customer table)
SELECT COUNT(last_name)
FROM customer
WHERE last_name LIKE '%es%';
-- ANSWER 8: 30

-- QUESTION 9: How many payment amounts (4.99, 5.99, etc.) had a number of rentals above 250 for customers
-- with ids between 380 and 430? (use group by and having > 250)
SELECT COUNT(amount)
FROM payment
WHERE rental_id > 250
GROUP BY customer_id BETWEEN 380 AND 430;
-- ANSWER 9: I don't really get it, but the output for this was 13339, and 1257 so I'm guessing the answer is 2.



-- QUESTION 10. Within the film table, how many rating categories are there? And what rating has the most movies total?
SELECT COUNT(DISTINCT rating)
FROM film;

SELECT COUNT(rating)
FROM film
GROUP BY rating DESC;

-- Answer 10: 5, and I don't know. I'm not really understanding how to get counts of instances.
